畢業人工同中五學歷「無咩分別」 大學生願做低技術工作

畢業人工同中五學歷「無咩分別」 大學生願做低技術工作

即時要聞

2017-12-14 00:09:16 HKT

新論壇研究發現，2016年大專學歷勞工的收入中位數為1.75萬元，較1996年約1.93萬元減少9.2%，反映大學畢業生投入職場的競爭優勢較低。

就讀社會科學系的四年級張同學表示，現在大學生起薪點的確比較低，「Fresh grad出嚟都係得萬幾蚊，真係同一個中五畢業嘅學生無咩分別。」他又指，自己正準備找尋工作，擔憂就業前景，又表示已知道市道不太好，特別是他就讀的科目不是一個專業行業，競爭力自然較低。被問及會否介意從事低技術工作，他則指，「如果搵唔到高技術工作，咪要做啲低技術工作。」

就讀建築及土木工程學系的二年級李同學表示，雖然還有兩年才畢業，但已經對就業前景感到擔憂。她表示，曾聽別人說過大學生現時出路不多，起薪點又低，「可能低技術的勞工的人工仲高過你！」她又直言，如果找不到本科工作 ，會考慮低技術工作，「咁你搵唔到工，殺到埋嚟，都無辦法，咁有啲野（低技術工作）一定要做架啦。」

就讀文化及文化產業管理的四年級蔡同學，明年畢業，但她坦言不太擔憂就業前景。她表示，自己修讀的科目較為專項，「我嗰行係香港又唔係好爆，只要你唔好嫌起薪點低，都唔難搵工。」她又指不擔心要從事低技術工作，「如果喺香港搵唔到工，咪去第二度做。」

她又表示，明白香港出現學歷貶值情況，「雖然學歷唔太值錢，但係必要，所以唯有讀多啲，保持競爭力。」
<蘋果>

歲不我與

依家大多數指明要大學畢業既工，除左傳統個堆醫生/律師之外，跟本搵個識下少少字既中五畢業都做得掂

依加太多大學生，應該要減一半學位，將資源集中投資去精英到

撚有1.75萬

6901 fg得13k

屌，做多幾年中五學歷加撚到人工俾你咩。

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

補充資料2
2017年得八大 公開同樹仁可以叫大學
其他都只係叫大專

補充資料 3 :
2017年得八大 公開同樹仁可以叫大學
其他都只係叫大專

fresh grad的 我 1萬5 至 1 萬6 月薪 ,

蔡同學grad咗咪又搵萬二
仲要係funding contract位
做埋D奴工仲要唔係讀專科

哂銀時
HKU都得13k,
唔怪得我BU fg得11k

呢班人一定冇上開連登